大陸妹老鼠藥當糖派畀同學食 阿媽猛兜：無毒無害

【累人洗胃】4歲妹老鼠藥當糖派畀同學食 阿媽猛兜：無毒無害

即時兩岸

2017-06-16 12:16:58 HKT

家長亂放老鼠藥，讓4歲孩子拿去當糖分給同學食！事發於廣東深圳市，其中一名受害女童娟娟（化名），上月26日在屋苑樓下一間舞蹈培訓機構學跳舞，其間一名叫軒軒（化名）的女童拿出一大袋類似零食的食物，分給小朋友吃。結果，娟娟中毒送往醫院洗胃，事後發現軒軒當時分給小朋友吃的，其實是老鼠藥。

「我當時人都快崩潰了，難以形容，真的很難受，自己的小孩說吃了老鼠藥，我眼淚都留下來了，就一個小孩，不管怎麼樣，作為家長心裏怎麼承受。」娟娟母親楊女士，事後提起此事仍心有餘悸。「大概有5瓶黃色的小瓶子，發給小朋友們吃，給了我女兒一瓶，給了另外一個小朋友一瓶。」

當時，軒軒繼續派糖，在場的一位家長突然尖叫起來。楊女士說：「還有一位小朋友拿的可能是沒開過，可能打不開，就問旁邊的媽媽，媽媽一看就嚇死了，看到是老鼠藥，就趕緊拿給老師。」最終，確定的有3名學生誤服，全部被送往醫院治療，初步診斷為凝血功能異常，電解質紊亂。據楊女士表示，娟娟在北大醫院洗胃時，不僅出現胃出血，而且還發低燒。驗血報告也顯示，娟娟的肝腎功能、電解質、心肌酶都出現異常。隨後，娟娟被轉送到深圳兒童醫院繼續搶救。

此時，楊女士終於見到軒軒的母親。「那個家長還拿着瓶子打開，現場給我們看，跟我們說是中成藥，無毒無害，她還拿給我聞一下，我老公很氣憤，說報警不用說那麼多。」楊女士續說：「當時我老公就很激動，你覺得這個東西無毒無害，你當着我的面吃兩顆，我不要你的錢，醫藥費也不用你出。」

警方調查後，排除了人為故意落毒，建議雙方進行民事調解。究竟驅鼠藥怎麼會放在軒軒的書包？軒軒的母親說不知道，「那是驅鼠粉，不是老鼠藥。她怎麼拿到我真不清楚，因為買了後把菜一起放在菜籃子裏的，她怎麼拿到我真不清楚。說對不起，跟你說了多少遍了。」據悉，楊女士已尋求深圳福田區沙頭街道司法所幫忙。

深圳一間生產除蟲產品的生物科技公司負責人表示，驅鼠粉和老鼠藥是不同的產品。驅鼠粉散發的氣味無毒，主要作用是驅趕老鼠；而老鼠藥則是將老鼠毒死。雖然驅鼠粉毒性低，但誤食會對人體產生一定危害，應及時就醫。

講咁多做乜鳩 叫個女食兩粒證明冇毒冇害咪得囉

食齊元素表第一步

「那個家長還拿着瓶子打開，現場給我們看，跟我們說是中成藥，無毒無害，她還拿給我聞一下，我老公很氣憤，說報警不用說那麼多。」楊女士續說：「當時我老公就很激動，你覺得這個東西無毒無害，你當着我的面吃兩顆，我不要你的錢，醫藥費也不用你出。」

支那劣種

差d殺人都係民事

唐伯虎點秋香咁
啪啦埋仲唔啪

咁都食唔死支那小蝗

說對不起，跟你說了多少遍了。

個毒人家長仲好唔耐煩咁款，支那人真係臉皮厚到

派糖先要驚囉

生命力頑強 咁都唔死

假藥

warfarin

支那種係咁上下

其實冇死到蝗既話我覺得冇咩新聞價值囉

CCTVn: 人民喜迎有毒老鼠藥

大陸啲藥都係假架唔洗驚

有毒藥物無害

點知包老鼠藥竟然係真嘅姐

樽藥無爆炸已經偷笑

因為藥是假的

死不了 去慶祝

死了

因為酒是假的

支那種係咁

有毒藥物對蝗蟲無害

為民除害

蛤蜉蟈中月

大陸毒藥是無毒的

一齊食一齊死

痴撚線民事你老母咩

可惡死唔去

擺明謀殺喎

第二個朗朗
你們有炸藥 但我有老鼠藥 誰怕誰呢

拉左條傻婆坐監啦

老鼠藥殺唔死蝗蟲

佢又冇錯wo

大陸啲老鼠藥冇毒 啲糖先有毒

好彩包藥係假 如果唔係就死左人喇

因為買了後把菜一起放在菜籃子裏的

係咪得中國先會一攞中藥牌頭，啲人就咩都放入口?

大陸妹：死咁啲我仲唔全班第一

接近係謀殺都係民事
大陸真係既文明又民主又開放

支那只有炸彈不會爆炸，只有騙子才是真

1. 可能藥係假
2. 可能醫犍屈你洗胃
3. 可能唔係食藥而洗胃
4. 可能唔係親生女

邊個可能大D?

D糖都係有毒 不用分那麼細

「我當時人都快崩潰了，難以形容，真的很難受，自己的小孩說吃了老鼠藥，我眼淚都留下來了，就一個小孩，不管怎麼樣，作為家長心裏怎麼承受。」

中國人講野啲語氣同用字寧舍誇張